% **** Szablon pracy magisterskiej, licencjackiej lub inżynierskiej ****

\documentclass[polish,12pt,twoside,a4paper]{report}

\input{style.tex}

%definicja przydatnych poleceń
\newcommand{\wydzial}{KOLEGIUM INFORMATYKI STOSOWANEJ}
\newcommand{\kierunek}{Kierunek: INFORMATYKA}
\newcommand{\specjalnosc}{Specjalność: {Inżynieria Danych (ID)}}
\newcommand{\autor}{Karol Grabowski}
\newcommand{\album}{Nr albumu w69781}
\newcommand{\temat}{System biura podróży}
\newcommand{\promotor}{mgr inż. Ewa Żesławska}
\newcommand{\typpracy}{Praca projektowa programowanie obiektowe C\#}
\newcommand{\miasto}{Rzeszów}
\newcommand{\rok}{2025}

\begin{document}

% *************** Włączenie definicji pierwszych stron ***************
\input{front.tex}


% *************** Część główna pracy ***************
\input{wstep.tex}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Wstęp}
\newpage
\input{R1.tex}
\newpage
\input{R2.tex}
\newpage
\input{R3.tex}
\newpage
\input{R4.tex}
\newpage
\input{R5.tex}
\newpage
\input{R6.tex}
\newpage

% *************** Bibliografia ***************
\begin{thebibliography}{6}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Bibliografia}
%dodanie wpisu do spisu bibliograficznego
\bibitem{Sommerville2015} Sommerville, I. (2015). \textit{Inżynieria oprogramowania}. Wydawnictwo Helion.

\bibitem{Martin2009} Martin, R. C. (2009). \textit{Czysty kod. Podręcznik dobrego programisty}. Wydawnictwo Helion.

\bibitem{Sutherland2014} Sutherland, J. (2014). \textit{Scrum. Zwinne zarządzanie projektami}. Wydawnictwo Helion.

\bibitem{MSGuide} Microsoft. (n.d.). \textit{C\# Programming Guide}. Dostępne pod adresem: \url{https://docs.microsoft.com/pl-pl/dotnet/csharp/}.

\bibitem{MSJson} Microsoft. (n.d.). \textit{System.Text.Json Namespace}. Dostępne pod adresem: \url{https://docs.microsoft.com/pl-pl/dotnet/api/system.text.json}.

\bibitem{JSONorg} JSON.org. (n.d.). \textit{JSON: The JavaScript Object Notation}. Dostępne pod adresem: \url{https://www.json.org/json-en.html}.

\bibitem{AgileManifesto} Agile Manifesto. (2001). \textit{Manifesto for Agile Software Development}. Dostępne pod adresem: \url{https://agilemanifesto.org}.

\end{thebibliography}
\newpage

% *************** Zakończenie ***************
\input{back.tex}

\end{document}
% *************** Koniec pliku szablon.tex ***************
